<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yll21.github.io</id>
    <title>YLの博客</title>
    <updated>2021-04-03T04:22:38.752Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yll21.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yll21.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://yll21.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yll21.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, YLの博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[使用掌控板硬件+kblink+网页端kittenblock制作打弹球]]></title>
        <id>https://yll21.github.io/code/</id>
        <link href="https://yll21.github.io/code/">
        </link>
        <updated>2021-02-18T04:55:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>使用掌控板硬件+kblink+网页端kittenblock制作打弹球</p>
<h1 id="一简单了解掌控板">一.简单了解掌控板</h1>
<blockquote>
<p>掌控板是一块MicroPython微控制器板，很好的支持mPythonX/MicroPython/Python软件上功能。掌控板仅有信用卡的一半大小，板载加速度计，按键，触摸引脚、声光传感器、128*64的OLED屏幕等，主要用于青少年的编程教育。你可以利用掌控板实现任何酷炫的小发明，无论是机器人还是乐器，其乐无穷。</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yll21.github.io/post-images/1613643988581.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h1 id="二编写准备">二.编写准备</h1>
<p>打开网站：<a href="https://kblock.kittenbot.cn/">Kittenblock online</a></p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://yll21.github.io/post-images/1613625990790.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>单击左上角 <strong>启动KLink</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://yll21.github.io/post-images/1613641411211.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><img src="https://yll21.github.io/post-images/1613641447681.png" alt="" loading="lazy"><br>
如果还未安装KLink 需要下载安装 <a href="https://kblock.kittenbot.cn/klink/klink-win-1.2.7.zip">官方下载链接</a></p>
<p>打开KLink  KLink启动后会在右下角托盘应用程序<img src="https://yll21.github.io/post-images/1613641462626.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>点击左下角<img src="https://yll21.github.io/post-images/1613641723344.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>点击红框框出来的图标</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://yll21.github.io/post-images/1613641793100.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>将掌控板与电脑连接后 点击<strong>连接</strong><br>
<img src="https://yll21.github.io/post-images/1613641810866.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>如图所示的，就是连接成功了</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://yll21.github.io/post-images/1613641829325.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h1 id="三编写脚本">三.编写脚本</h1>
<h2 id="添加素材">添加素材</h2>
<h3 id="角色paddle-line-ball">角色：Paddle、Line、Ball</h3>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://yll21.github.io/post-images/1613641840110.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="背景blue-sky-2">背景：Blue Sky 2</h3>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://yll21.github.io/post-images/1613641851206.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="变量-得分">变量: 得分</h3>
<h2 id="编写程序">编写程序</h2>
<p>###Paddle:<br>
<img src="https://yll21.github.io/post-images/1613642940740.png" alt="" loading="lazy"><br>
###Line:<br>
<img src="https://yll21.github.io/post-images/1613642999568.png" alt="" loading="lazy"><br>
###变量初始化脚本：<br>
<img src="https://yll21.github.io/post-images/1613643343252.png" alt="" loading="lazy"><br>
##大功告成 o(<em>￣▽￣</em>)ブ<br>
点击小绿旗开始 使用掌控板A B 键 控制<br>
<img src="https://yll21.github.io/post-images/1613643513296.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[批注]]></title>
        <id>https://yll21.github.io/pi-zhu/</id>
        <link href="https://yll21.github.io/pi-zhu/">
        </link>
        <updated>2021-02-16T09:00:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第一章：<br>
本章通过祥子攒钱买车的曲折经历，展现给我们的无疑是个正直朴实、热爱生活的劳动者形象。其中“他就是这个一个人......仿佛也能做个好鬼。”更是祥子心灵的美好写照。当然，这一章节，把主人公放在一个特定的社会背景中来刻画，将人物的命运与社会局势的变化联系在一起，为情节发展埋下了伏笔。同时，这是祥子人生中的第一起。<br>
第二章：<br>
这部分当中关于祥子外貌的描写，关于祥子拉车的刻画，都写得很有光彩，简直成了对祥子的青春、健康和劳动的礼赞。但是在后面，祥子用自己的汗水换来的象征自己新生的车，在军`阀混战中被夺去了。这对祥子来说是打击，所以“祥子落泪了。他不但恨那些兵，而且恨世界上的一切了。”这是祥子人生中的第一落。<br>
第三章：<br>
虽然祥子失去他的第一辆车，但他依旧是清醒的，他的理想没有破灭，他还幻想用骆驼和自己的勤劳重塑自己的生活。“祥子喝了一气凉水，然后拿着三十五块很亮的现洋，两个棒子面饼子，穿着将护到胸际的一件破白小褂，要一步迈到城里去！”以这句话来作为第三章的结尾，是为了体现祥子对重塑生活的自信，同时为下文祥子为了再买一辆车而拼命拉车做了铺垫。<br>
第四章：<br>
“他与三匹骆驼的关系由梦话或胡话中被人家听了去。一清醒过来，他已经是'骆驼祥子'了。”照样小说的题目与开头内容。这里既说明“骆驼祥子”这个外号的辛酸来历，也使小说内容环环相扣、浑然一体。“看见了人马的忙乱......他的唯一的朋友是这座古城。”诉诸视觉、听觉、嗅觉、触觉，多角度地描写场景，井然有序地介绍北平“忙乱”的环境。同时，祥子把这座古城看做自己的“朋友”，说明他的生活信心的恢复，也体现他心灵深处的孤独无援。</p>
<p>第五章：<br>
祥子为了能再度买车，他又开始“像一只饿疯的野兽”，早出晚归，多啦快跑，在包户家里忍气吞声。但祥子依旧没有料到，在旧社会黑暗势力的包围下，下层小人物的命运是很难改变的。同时，祥子的心理世界也在悄然变化，显露出“沉沦”“堕落“的苗头。这章节之中，有两点还是令人欣慰的：一是祥子对生活的信心未死；二是虎妞对祥子的关心体贴。这也让小说情节有了很好的发展契机。</p>
<p>第六章:<br>
这章反映了虎妞和祥子之间的感情是单向，即虎妞主动，祥子被动。在写虎妞时，作者也巧于安排，把情感“藏”得不露痕迹。尽显她“粗中有细”的性格特征。祥子对虎妞是没有爱情可言的。但他因为事先的遭遇、虎妞的迷惑、萌动的天性、酒精的作用等众多复杂的因素，加上祥子自身性格、生活经历的决定。总之，作者在写这段感情经历时，写出了人性的复杂，显得真实而不单一，使得人物的形象更加丰满、生动可信。</p>
<p>第七章：<br>
“想来想去，他看出这么点来：大概到最后，他还得舍着脸要虎姑娘；不为要她，还不为要那几辆车么？”硬气、质朴的祥子也想“含着脸”要那几辆车，却不是为了虎妞。这是祥子“堕落”的表现，开始势利了。这是祥子的悲哀，也是这个社会的悲哀。“高妈的话很象留声机片....而没有起承转合的痕迹。”将高妈的话比作留声机片，既形象就贴切，同时也反衬出祥子的木讷、拙直、憨厚，使祥子这一不善言辞的形象更加鲜明突出。<br>
第八章：<br>
“地上初见冰凌，连便道上的土都凝固起来......他继续往前奔走，往前冲进，没有任何东西能阻止住这个巨人”外部环境的恶劣并没有阻止祥子前进的步伐，从侧面说明了生活的信念对一个人的影响之大。“\他们穿着一阵小风就打透的，一阵大风就吹碎了的，破衣&quot;通过夸张的艺术手法，极言老弱车夫衣服之破烂、单薄，也体现了当时社会底层人民生活的困苦。<br>
第九章：<br>
与前两章联系，祥子高兴地来到老主顾曹先生家里拉包月，曹先生和曹夫人待人和气，祥子在这里觉得一切都是那么亲切、温暖，浑身有使不完的劲儿。当虎妞突然出现在祥子面前，指着自己的肚子说：“我有啦！”并告之以周全之策让刘四爷找他为女婿时，祥子的痛苦才凸显出来，他觉得像掉进了陷阱，手脚全被夹子夹住，没法儿跑。<br>
第十章：<br>
　　祥子一次送曹先生去看电影。在茶馆里碰见了饿晕倒在地的老马和他的孙儿小马。老马是一个有自己车的车夫，他的悲惨遭遇给祥子最大的希望蒙上了一层阴影。他隐约地感到即使自己买上车仍然没有好日子过。本章节以祥子苦恼于是否娶虎妞始，已决定娶虎妞终，首尾呼应，展现了祥子的心路历程。主体部分则是写老马和小马，祥子从他们身上看到了自己的过去与未来，这是使祥子心里产生变化的根本原因，体现了生活的悲哀。<br>
第十一章：<br>
本章写祥子继失去自己车子的“第一次打击”后所遭受的“第二次打击”，作者先写祥子的心里活动——那藏在罐子里的钱，是他摆脱虎妞、继续买车生存的所有基本和依靠，而这些“理想”和“愉悦”都因孙侦探的出现而毁灭。“悲剧，是将美好的东西撕毁了给人看。”前文的内容都在为祥子后来的遭遇蓄势，都在有力的衬托、突出后面的悲情。<br>
第十二章：<br>
文章中将曹先生为何遭到侦探跟踪、祥子为何遭到敲诈的内容作了必要的补充说明，这不仅消除了读者心</p>
<p>中的疑团，而且使得事情的来龙去脉清晰可辨，内容完整合理。<br>
第十三章：<br>
这一章节看似简单，事实上却在按虎妞的意愿在一步步地发展着：祥子回来了，刘四爷夸奖祥子了，祥子听话了，自己的理想也向刘四爷挑明了，祥子也买来了贺礼。这些都为下面情节的展开埋下了伏笔。但刘四爷的刁钻，其他车夫的嫉妒，又为情节的发展蒙上了一层阴影，吸引读者继续关注。<br>
第十四章：<br>
本章以刘四爷的喜宴过程为主要线索，从不同的方面激化矛盾：祥子和其他车夫之间的、刘四爷和祥子之间的、和虎妞之间的，还有刘四爷心理上的自我矛盾，等等，这些矛盾促使情节向着意想不到的方向发展，直到出人意料之外——刘四爷和虎妞产生了一场激烈的争吵。虎妞也在猝不及防的情况之下，把她跟祥子的事情“挑明”了。于是妇女闹翻，祥子走人。<br>
第十五章：<br>
该章主要写了在虎妞和父亲闹翻后，虎妞与祥子另租房结婚，但是祥子心有不甘，却又不好发作。虎妞则想着怎么与父亲和好，以求过上好日子。情节的发展看似平静，却暗波涌动，扣人心弦。祥子愤懑委屈，想走而留；虎妞担心祥子走，却又强硬对待祥子；祥子想拉车，虎妞却想过清闲的日子......矛盾迭出，人物性格毕现。<br>
第十六章：<br>
新婚后的祥子住在贫民窟一样的大杂院里，虽然虎妞生活上做得很周到，但祥子不想闲在家里，于是就避着虎妞，偷偷地租车拉。在家闲极无聊的虎妞，面对固执的祥子，只好同意买车，这使祥子非常高兴。在该章中虎妞的形象得以渐趋丰满。作者在前文的基础上，又突出其为爱、幸福和自尊，宁愿与作为车行老板的父亲决裂，并为了留住祥子向祥子妥协，这让我们看到这个老而黑的女人身上的美丽之处。<br>
第十七章：<br>
当祥子夫妇之道刘四爷变卖了车行外出享受时，虎妞在无奈之余，只好给祥子买一辆二手车。这辆二手车原是小福子的父亲用卖小福子的钱买下的。小福子后来被买她的军官抛弃，回到家里与虎妞成为了朋友，但为了养家，她又沦为妓女。这部分仍以祥子的生活为主线，但作者用插叙与补叙的手法，较为详细地介绍了小福子一家的悲惨生活，引出下文的又一主要人物——小福子。<br>
第十八章：<br>
本章先略略介绍虎妞怀孕，详细交代祥子生病的前因后果。内容详略安排，主要是为了突出“不公道的世界”，对社会的强烈批判、对社会下层劳动者的无限同情。本章的精彩之处，当为景物的描写，作者以形象细致的笔墨，从各个不同的角度，描写夏天的天气变化的过程，让人如临其境。同时也起到推动情节的作用。</p>
<p>第十九章：<br>
祥子的病初愈后，收入减少，但虎妞怀孕却不活动，并讲究吃，这使虎妞难产。再加上思想上的迷信和别人的欺骗，更重要的是贫困无钱医治与医生的冷漠，最后虎妞死去。这对刚燃起对生活希望的祥子又是一次打击——家破人亡。作者在文中用简洁的语言深刻揭示了这一悲剧的深层社会原因。<br>
第二十章：<br>
为了给虎妞治丧，祥子变卖了车，搬出原居，离开喜欢并希望依靠他的小福子，继续租车行的车来谋生。生活给祥子的内心世界带来了巨大的变化，他慢慢变了，学会了抽烟喝酒、不心疼钱。祥子最大的变化是通过他对车的变化来反映的：他拉车也只是淡而不定地一天天混。后来祥子又拉了夏先生的包月。一个吝啬、荒淫、伪善的官员形象。祥子的生活和夏先生的互相对比，形象地揭示了祥子悲剧的社会根源。<br>
第二十一章 ：<br>
祥子被夏太太诱惑后，染上病，并为治病花去了不少钱。时候他变得更加自暴自弃了。作者在叙述、描写之余，也用精辟形象的语言揭示祥子堕落的变化，是由于社会的冷漠所造成的，一针见血。堕落后的祥子又遇到了刘四爷，这反而激起了祥子的生活信心。小说的后部分，写的最为感人的，当属刘四爷闻知虎妞死讯时的巨大悲痛，使人物血肉丰满。<br>
第二十二章：<br>
决心重新做人的祥子，决定去找曹先生和小福子。曹先生对祥子客气如故，并答应帮助祥子和小福子度过难关。祥子因此高兴而急迫从曹宅出来去找小福子，一路上的风景也异常美丽，但在院子里却找不到小福子的踪影，他到处打听，无果。又再次陷入了消沉之中。该章是充满阳光色彩的章节，也是祥子重新燃起生活希望的部分，尽管是“最后的”。<br>
第二十三章：<br>
祥子在老马的提醒下，到“白房子”去找小福子，却得知她已上吊身亡。这使祥子痛不欲生，最后的希望也破灭了。老马、小福子和他自己的遭遇，使他彻底沉沦，染上各种恶习，成为一个地道的无赖，甚至连善良的好人也骗。作者对祥子堕落沉沦的过程，描写的十分简洁且深刻，犀利的语言，一针见血地指出“现在人还把自己的同类驱逐到野兽去里”。虽然祥子的堕落，具有对社会的报复性，但这是不理智甚至不人性的道德沦丧。<br>
第二十四章：<br>
在锣鼓喧天、热闹非凡的北平，麻木的人们满心去看阮明被枪毙。而阮明正是被祥子出卖的。阮明和祥子一样，都是堕落的，只不过原因和形式不一样。但终了他们都成了金钱的奴隶，都成了“个人主义的末路鬼”。祥子最终多是靠人家做丧事时他打杂来苟延残喘。本章中，作者把祥子放在一个更为广大的社会背景下去写，体现了祥子这个社会病胎里的产儿的悲剧产生的必然性。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ 骆驼祥子🐫]]></title>
        <id>https://yll21.github.io/luo-tuo-xiang-zi/</id>
        <link href="https://yll21.github.io/luo-tuo-xiang-zi/">
        </link>
        <updated>2021-02-16T07:31:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%80%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%96%87%E5%AD%A6%E5%B8%B8%E8%AF%86">一．基本文学常识</a>
<ul>
<li><a href="#2%E4%BD%9C%E8%80%85%E4%BF%A1%E6%81%AF">2.作者信息</a></li>
<li><a href="#3%E4%BD%9C%E5%93%81%E4%B8%BB%E9%A2%98">3.作品主题</a></li>
<li><a href="#4%E6%95%B4%E4%BD%93%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E6%80%BB%E4%BD%93%E6%A1%86%E6%9E%B6">4.整体解读总体框架：</a></li>
<li><a href="#5%E4%BA%BA%E7%89%A9%E6%80%A7%E6%A0%BC">5.人物性格</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E7%9F%A5%E8%AF%86%E9%97%AE%E7%AD%94">二.知识问答</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h2 id="一基本文学常识">一．基本文学常识</h2>
<p>《骆驼祥子》是老舍的代表作之一=，主要是以北平（今北京）一个人力车夫祥子的行踪为线索，以二十年代末期的北京市民生活为背景，以洋车夫祥子的坎坷、悲惨的生活遭遇为主要情节，深刻揭露了旧中国的黑暗，控诉了统治阶级对劳动者的剥削、压迫，表达了作者对劳动人民的深切同情，向人们展示军阀混战、黑暗统治下的北京底层贫苦市民生活于痛苦深渊中的图景。</p>
<h3 id="2作者信息">2.作者信息</h3>
<p>老舍，本名舒庆春，字舍予，笔名老舍（另有笔名絜青、鸿来、非我等）。北京满族正红旗人，原姓舒舒觉罗氏（一说姓舒穆禄氏，存疑），中国现代著名小说家、文学家、戏剧家。文革期间受到迫害，1966年8月24日深夜，老舍含冤自沉于北京西北的太平湖，终年67岁。老舍一生共写了约计800余万字的作品，被称为“人民艺术家”。1924年夏应聘到英国伦敦大学东方学院当中文讲师。在英期间开始文学创作。长篇小说《老张的哲学》是第一部作品，由1926年7月起在《小说月报》杂志连载，立刻震动文坛。以后陆续发表了长篇小说《赵子曰》和《二马》。奠定了老舍作为新文学开拓者之一的地位。1930年老舍.主要著作有：长篇小说《二马》《猫城记》，中篇小说《我这一辈子》《月牙儿》，短篇小说集《赶集》《樱海集》《东海巴山集》《蛤藻集》《火车集》《贫血集》，剧本《龙须沟》《茶馆》《西望长安》。另有《老舍剧作全集》《老舍散文集》《老舍诗选》《老舍文艺评论集》和《老舍文集》等。</p>
<h3 id="3作品主题">3.作品主题</h3>
<p>主要讲述的是老北京人力车夫的辛酸故事。本文痛斥了压迫人民的无德之人，揭露了黑暗的旧社会对淳朴善良的劳动者所进行的剥削、压迫，控诉了旧社会活生生把人“变”成鬼的罪恶，表达了作者对劳动人民的深切同情，批判了自私狭隘的个人主义，也揭示个人奋斗不是劳动人民摆脱贫困改变境遇的主题。更体现了人是随环境变换而改变的动物，可谓是最不堪一击的。人性的丑恶在此暴露无遗。老舍无情地批判了这个社会－－它不让好人有出路。</p>
<h3 id="4整体解读总体框架">4.整体解读总体框架：</h3>
<p>祥子的三起三落</p>
<p>一起：来到北平当人力车夫，苦干三年，凑足一百块钱，买了辆新车。</p>
<p>一落：连人带车被宪兵抓去当壮丁。理想第一次破灭。</p>
<p>二起：卖骆驼，拼命拉车，省吃俭用攒钱准备买新车。</p>
<p>二落：干包月时，祥子辛苦攒的钱也被孙侦探搜去，第二次希望破灭了。</p>
<p>三起：虎妞以低价给祥子买了邻居二强子的车，祥子又有车了。</p>
<p>三落：为了置办虎妞的丧事，祥子又卖掉了车。祥子的命运三部曲是“精进向上－－不甘失败－－自甘堕落”。</p>
<h3 id="5人物性格">5.人物性格</h3>
<p>​	祥子</p>
<p>​		开始时勤劳、朴实、忠厚、善良、注重信用、讲义气、积极进取</p>
<p>​		后来懒惰狡猾、极端自私、耍诬赖、十分堕落.</p>
<p>​	虎妞</p>
<p>​		大胆泼辣、爽快、干净利落、是个男人婆但也具有很多剥削阶级色彩,贪吃懒惰,好逸恶劳,市侩气很浓.</p>
<p>​	刘四爷</p>
<p>​		人老心不老,剥削阶级人物,极端的自私自利,耍心计,玩手段,懂交际,爱面子.</p>
<p>​	小福子</p>
<p>​		弱小的女子,常被侮辱</p>
<p>​	陈二奶</p>
<p>​		克薄，不给工人饭吃，当他们不是人一样对待</p>
<p>​	曹先生</p>
<p>​		小知识分子,唯美主义者.对劳动人民表现出一定的关心和同情,帮助他人解决燃眉之急,他是一个较为正直和进步的旧知识分子,但并没成为真正的战士.</p>
<h2 id="二知识问答">二.知识问答</h2>
<p>1《骆驼祥子》中祥子的出身是（农民）。</p>
<p>2《骆驼祥子》中祥子失去土地后流落到哪里拉车?（北平城）</p>
<p>3《骆驼祥子》中的祥子在兵荒马乱中被抢走车子，却冒险地牵回了几匹骆驼？（三匹）</p>
<p>4《骆驼祥子》中的祥子的第一辆车被抢走以后，千辛万苦聚积的准备第二次买车的钱被谁给洗劫了？（孙侦探）</p>
<p>5《骆驼祥子》中谁的引诱也是造成祥子悲剧的原因（夏太太）</p>
<p>6《骆驼祥子》中谁劝祥子把钱存入银行或放债，祥子没有接受建议。（高妈）</p>
<p>7《骆驼祥子》中谁让祥子买车“吃车份”、做小买卖的生意，他不屑一顾。（虎妞）</p>
<p>8《骆驼祥子》中祥子的精神世界是（滞后而苍白的）。</p>
<p>9《骆驼祥子》中祥子脸上的疤是怎样来的？（个时被驴咬的）</p>
<p>10《骆驼祥子》中祥子用了几年才凑足了100块钱买了第一辆洋车？（三年）</p>
<p>11《骆驼祥子》中祥子偷来三匹骆驼买了多少个大洋？（三十五个）</p>
<p>12《骆驼祥子》中的“骆驼祥子”的外号在什么时候起的？（祥子卖了骆驼以后）</p>
<p>13《骆驼祥子》中的祥子不拉刘四爷的车却能住在人和厂的原因是什么？（祥子很勤劳，常帮刘四爷干活）</p>
<p>14《骆驼祥子》中的祥子在杨先生家拉了多长时间的包月，就愤愤而去?(四天)</p>
<p>15《骆驼祥子》中的曹先生和曹太太对祥子怎样?（很和气）</p>
<p>16《骆驼祥子》中的曹先生家的女仆是谁?（高妈）</p>
<p>17《骆驼祥子》中的祥子不小心碰坏了车子,摔了曹先生后,出现了什么后果?（没有扣钱）</p>
<p>18《骆驼祥子》中的高妈对祥子怎样?（很关心）</p>
<p>19《骆驼祥子》中的祥子对高妈怎样?（很佩服）</p>
<p>20《骆驼祥子》中的曹家的小男孩叫什么?（小文）</p>
<p>21《骆驼祥子》中的曹先生因为什么原因被告发?（曹先生给学生阮明一个不及格的分数,阮明因此告发）</p>
<p>22《骆驼祥子》中的刘四爷怎样看待虎妞与祥子的结合?（坚决反对）</p>
<p>23《骆驼祥子》中的小福子是谁的女儿?（二强子）</p>
<p>24《骆驼祥子》中的二强嫂是怎样死的?（被强子踹死的）</p>
<p>25《骆驼祥子》中的祥子的第二辆车子是怎么买的?（虎妞拿钱买的）</p>
<p>26《骆驼祥子》中的小福子为养活两个小弟弟怎么办了?（当妓女）</p>
<p>27《骆驼祥子》中的虎妞死后,祥子接着到谁家去拉包月?（夏先生）</p>
<p>28《骆驼祥子》中的夏先生家的女仆是谁?（杨妈）</p>
<p>29下列属于老舍作品的是(《断魂枪》)</p>
<p>30《骆驼祥子》中的祥子最后的结局怎样?（给死人送殡）</p>
<p>31《骆驼祥子》中的小福子的外号叫什么?（小嫩肉）</p>
<p>32《骆驼祥子》中的祥子最尊敬哪一位先生?（曹先生）</p>
<p>33《骆驼祥子》中的小嫩肉是谁的外号?（小福子）</p>
<p>34《骆驼祥子》中的二强对待二强嫂怎样?（很残暴）</p>
<p>35《骆驼祥子》中哪位先生最关心祥子？（曹先生）</p>
<p>36《骆驼祥子》中的哪位女人的命运最悲惨?（小福子）</p>
<p>38《骆驼祥子》中的男人哪个最可耻?（二强）</p>
<p>39《骆驼祥子》中的高妈是谁家的女仆?（曹先生）</p>
<p>40《骆驼祥子》中的小福子是怎么死的?（吊死）A吊死B饿死C毒死D打死</p>
<p>41下列哪一位不是《骆驼祥子》中的人物》？（多甫）</p>
<p>A小福子B虎妞C曹先生D多甫</p>
<p>42下列哪一位不是《骆驼祥子》中的人物》？（福海）</p>
<p>A杨先生B夏先生C曹先生D福海</p>
<p>43下列哪一位不是《骆驼祥子》中的人物》？（牛牧师）</p>
<p>A夏太太B高妈C杨妈D牛牧师</p>
<p>44下列属于《骆驼祥子》中的人物的是?（孙侦探）</p>
<p>A吴祥子B崔久峰C刘麻子D孙侦探</p>
<p>45下列属于《骆驼祥子》中的人物的是?（刘四爷）A常四爷B刘四爷C刘麻子D李三46《骆驼祥子》中虎妞的父亲是谁?（刘四爷）</p>
<p>A常四爷B刘四爷C刘麻子D李三47《骆驼祥子》中人和厂的老板是谁?（刘四爷）A常四爷B刘四爷C刘麻子D李三</p>
<p>48下列不属于老舍作品的有(北京人)A《茶馆》B《龙须沟》C《北京人》D《四世同堂》</p>
<p>49下列不属于老舍作品的有(童年)A《断魂枪》B《正红旗下》C《童年》D《四世同堂》50下列属于《骆驼祥子》中的人物的是?（刘四爷）A四凤B成众C吴太太D刘四爷</p>
<p>二、多选题</p>
<p>1《骆驼祥子》中的祥子的精神世界是（滞后，丰富的）</p>
<p>2《骆驼祥子》中的虎妞身上弥漫着剥削者的（贪婪，狠毒，好逸恶劳，欺软怕硬）</p>
<p>3《骆驼祥子》中的祥子在与“骆驼”这个外号发生关系以前，他的地位如何？（较有自由的洋车夫）4《骆驼祥子》中的祥子在曹太太家的生活怎样?（吃得饱，有间宽敞的屋子，饭食不苦，主人对他很客气）5《骆驼祥子》中的曹先生是个怎样的人?（有知识，讲道理，服装淡雅，活泼大方</p>
<p>6《骆驼祥子》中的哪些人住在大杂院里?（小福子，二强子，二强嫂）</p>
<p>7下列属于老舍作品的有(ABCD)A《断魂枪》B《正红旗下》C《骆驼祥子》D《四世同堂》8《骆驼祥子》中的祥子是一个怎样的人?（有好梦想，要强的，利己的，健壮的人）</p>
<p>9《骆驼祥子》中的祥子曾经为下列哪几位先生拉过包月洋车?（曹先生，杨先生，夏先生）下列属于老舍作品的有(《茶馆》《龙须沟》)22《骆驼祥子》的评价正确的是？（《骆驼祥子》是一部京味小说，《骆驼祥子》的语言，</p>
<p>《骆驼祥子》的语言是从地道的北京市民口语中提炼出来的文学语言。俗白、亲切。）23《骆驼祥子》中的人物评价正确的是哪几项？（C小福子的命运很悲惨D曹先生对祥子很关心，但最终也没能够拯救祥子）24《骆驼祥子》中的人物评价正确的是哪几项？（A高妈在曹先生家做仆人,对祥子很关心.B曹太太是一个很温和的太太）</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>